<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oscar L칩pez</title><link>https://oscarlp6.dev/</link><description>Recent content on Oscar L칩pez</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducci칩n a Obsidian</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</guid><description>游 Mi sistema de productividad personal Desde hace ya un tiempo he estado utilizando lo que ahora se conoce como journaling, desde siempre ha sido una forma de desahogo personal, ah칤 plasmo mis emociones, inquietudes y sentimientos, pero 칰ltimamente tambi칠n ha evolucionado, gracias a herramientas como Obsidian, en lo que mucha gente puede llamar un segundo cerebro, incluso antes Obsidian se defin칤a como eso, como una herramienta para tu segundo cerebro, aunque no me encanta el t칠rmino, s칤 es un hecho que es una herramienta extremadamente potente.</description></item><item><title>La Monada Reader en Acci칩n 游닀</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/exploring-reader-monad/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 19:00:00 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/exploring-reader-monad/</guid><description>游닀 Mi experiencia con La Monada Reader Me embarqu칠 en un side project aparentemente trivial pero profundamente educativo. Mi tarea: construir una herramienta para gestionar inventarios, ventas y compras en una tienda. Sin embargo, m치s all치 de la simplicidad aparente del proyecto, mi verdadero prop칩sito radica en sumergirme en dos tecnolog칤as que han capturado mi atenci칩n de manera notable: la programaci칩n funcional y Next.js.
游깷 Introducci칩n Este proyecto act칰a como un lienzo donde puedo aplicar y perfeccionar mis conocimientos en programaci칩n funcional, un paradigma que ofrece una perspectiva 칰nica para abordar problemas de software.</description></item><item><title>Trabajar bajo presi칩n 游뱚</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/working-underpressure/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:00:00 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/working-underpressure/</guid><description>No me gusta trabajar bajo presi칩n Como desarrollador remoto en una empresa con una s칩lida cultura, debo admitir que con el tiempo he perdido el gusto por trabajar bajo presi칩n. Recuerdo que en mi trabajo anterior, la presi칩n era moneda corriente, con fechas l칤mite ajustadas y proyectos que se desviaban completamente de las estimaciones. Una realidad muy diferente a la forma en que manejo las cosas ahora.
En mis primeros d칤as al redactar mi curr칤culum, sol칤a enorgullecerme de ser capaz de trabajar bajo presi칩n, y s칤, lo soy&amp;hellip; bueno, efectivo en el sentido de que tal vez no hago mi mejor trabajo bajo presi칩n, pero al menos logro completar las tareas.</description></item><item><title>El Dominio: Construyendo mi Organizador de archivos (Parte 2)</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</guid><description>Lo primero en mi caso, fue plasmar en Notion las cosas que quer칤a que tuviera mi software. Creo que es importante tener m치s o menos definido lo que quieres hacer antes de comenzar con el c칩digo, entre m치s puedas adelantar de l칩gica antes de comenzar a teclear mejor, aunque no siempre es posible eso.
En mi caso la l칩gica es muy sencilla:
Tomando un directorio base, entrar recursivamente a trav칠s de sus subcarpetas y archivos, revisando cada archivo para verificar si cumple con los criterios de organizaci칩n.</description></item><item><title>Construyendo mi Organizador de archivos: Parte 1</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-1/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-1/</guid><description>Todos los d칤as descargamos y creamos archivos, ya sea de word, excel, bloc de notas, etc. y, por lo menos en mi caso, siempre me encuentro dejando todas mis descargas en la carpeta por default y todos los archivos que creo en el escritorio con la promesa de alg칰n d칤a acomodarlos en un lugar adecuado. A pesar de que ese d칤a s칤 llega, porque me gusta mantener mi escritorio en orden, creo que es una tarea que no deber칤a hacer yo, sino que puedo automatizarla.</description></item><item><title>Como No Hacer servicios</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/como-no-hace-microservicios/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:35:49 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/como-no-hace-microservicios/</guid><description>En los 칰ltimos a침os se ha puesto de moda el concepto de los microservicios, y con raz칩n, esta es una arquitectura que permite desacoplar la 치reas de negocio, de forma que cada una pueda escalar y evolucionar independientemente, adem치s de evitar que si un 치rea del sistema se cae, las caigan con ella.
Todo esto suena como una estructura idonea (y lo es), si bien ninguna estructura es perfecta, esta tiene grandes ventajas en escalabilidad y confiabilidad.</description></item></channel></rss>