<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Obsidian on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/tags/obsidian/</link><description>Recent content in Obsidian on Oscar López</description><generator>Hugo</generator><language>es-MX</language><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/tags/obsidian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>✍️ Obsidian: Journaling</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-journaling/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-journaling/</guid><description>Desde que tenía como 14 años, he encontrado muy satisfactorio, relajante y desahogante tener un journal donde anotar todo tipo de cosas que me ocurren a lo largo del día. Al principio, solo fue hacer un resumen de lo que había pasado en el día: eventos importantes, sentimientos, etc.
Con el tiempo, he ido cambiando la forma y las herramientas con las que lo hago. Primero lo hice en OneNote, en una tableta que tenía cuando tenía 14 años.</description></item><item><title>📊 Obsidian: Nutrición</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/nutrition-system-obsidian/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/nutrition-system-obsidian/</guid><description>A pesar de que no soy una persona fit, este año me he propuesto mejorar mi salud. Esto me ha llevado a prestar mucha más atención a la información nutricional de mis comidas y tener un mayor control sobre mi ingesta diaria. Sin embargo, como todo desarrollador, no quiero pasar demasiado tiempo realizando estas tareas de forma constante. Por ello, he desarrollado un sistema que me permite registrar las comidas a lo largo del día en combinación con mi journal.</description></item><item><title>🚀 Obsidian: Proyectos</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/projects-obsidian/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/projects-obsidian/</guid><description>Hace poco compartí cómo gestiono mi base de conocimientos, y prometí compartir los sistemas que utilizo para organizar y registrar información sobre mis metas y proyectos, tanto en el ámbito del software como en otras disciplinas.
En esta ocasión, quiero adentrarme en la manera en que estructuro y avanzo en mis proyectos, gestionando las tareas a realizar y aquellas que surgen en el camino. Como desarrollador, pero también como individuo comprometido con alcanzar metas en diversas áreas de mi vida, he ideado un sistema que me permite mantener el control y la visión global de cada proyecto, desde su concepción hasta su finalización.</description></item><item><title>Obsidian: Knowledge base</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-knowledge-organization/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-knowledge-organization/</guid><description>🗄️ Obsidian: Organización de conocimientos Hace un par de días les compartí la herramienta que yo utilizo para gestionar toda mi base de conocimiento y había prometido compartir los sistemas que yo utilizo para poder ordenar y registrar conocimiento e información sobre mis hábitos.
En esta ocasión quiero compartir la forma en la que yo organizo mis notas y las cosas que voy aprendiendo, en lo personal, yo soy desarrollador de software, entonces tengo un espacio especifico para los conocimientos y recursos que voy obteniendo acerca de tecnologías que me interesan y al ser ese mi espacio más &amp;ldquo;nutrido&amp;rdquo; será el que voy a utilizar como ejemplo.</description></item><item><title>Introducción a Obsidian</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</guid><description>🚀 Mi sistema de productividad personal Desde hace ya un tiempo he estado utilizando lo que ahora se conoce como journaling, desde siempre ha sido una forma de desahogo personal, ahí plasmo mis emociones, inquietudes y sentimientos, pero últimamente también ha evolucionado, gracias a herramientas como Obsidian, en lo que mucha gente puede llamar un segundo cerebro, incluso antes Obsidian se definía como eso, como una herramienta para tu segundo cerebro, aunque no me encanta el término, sí es un hecho que es una herramienta extremadamente potente.</description></item></channel></rss>