<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Productividad on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/tags/productividad/</link><description>Recent content in Productividad on Oscar López</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/tags/productividad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🚀 Obsidian: Proyectos</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/projects-obsidian/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/projects-obsidian/</guid><description>Hace poco compartí cómo gestiono mi base de conocimientos, y prometí compartir los sistemas que utilizo para organizar y registrar información sobre mis metas y proyectos, tanto en el ámbito del software como en otras disciplinas.
En esta ocasión, quiero adentrarme en la manera en que estructuro y avanzo en mis proyectos, gestionando las tareas a realizar y aquellas que surgen en el camino. Como desarrollador, pero también como individuo comprometido con alcanzar metas en diversas áreas de mi vida, he ideado un sistema que me permite mantener el control y la visión global de cada proyecto, desde su concepción hasta su finalización.</description></item><item><title>Obsidian: Knowledge base</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-knowledge-organization/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-knowledge-organization/</guid><description>🗄️ Obsidian: Organización de conocimientos Hace un par de días les compartí la herramienta que yo utilizo para gestionar toda mi base de conocimiento y había prometido compartir los sistemas que yo utilizo para poder ordenar y registrar conocimiento e información sobre mis hábitos.
En esta ocasión quiero compartir la forma en la que yo organizo mis notas y las cosas que voy aprendiendo, en lo personal, yo soy desarrollador de software, entonces tengo un espacio especifico para los conocimientos y recursos que voy obteniendo acerca de tecnologías que me interesan y al ser ese mi espacio más &amp;ldquo;nutrido&amp;rdquo; será el que voy a utilizar como ejemplo.</description></item><item><title>Introducción a Obsidian</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</guid><description>🚀 Mi sistema de productividad personal Desde hace ya un tiempo he estado utilizando lo que ahora se conoce como journaling, desde siempre ha sido una forma de desahogo personal, ahí plasmo mis emociones, inquietudes y sentimientos, pero últimamente también ha evolucionado, gracias a herramientas como Obsidian, en lo que mucha gente puede llamar un segundo cerebro, incluso antes Obsidian se definía como eso, como una herramienta para tu segundo cerebro, aunque no me encanta el término, sí es un hecho que es una herramienta extremadamente potente.</description></item></channel></rss>