<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patterns on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/tags/patterns/</link><description>Recent content in Patterns on Oscar López</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/tags/patterns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🕒 Task vs Promise: Encadenación</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/task-vs-promises/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/task-vs-promises/</guid><description>El primer lenguaje en el que aprendí a trabajar de forma asíncrona fue JavaScript. Al principio, me costó mucho trabajo porque era una forma de pensar completamente distinta a la que aprendí en la universidad. Una vez que logré interiorizar los principios de la programación asíncrona, me fue mucho más sencillo. Entonces, cuando comencé a trabajar en C#, de inmediato detecté las similitudes entre las Task y las Promise, pues son prácticamente equivalentes.</description></item><item><title>🛠️ Branded Types</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/branded-types/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/branded-types/</guid><description>Como desarrollador, explorar y comprender los Branded Types en TypeScript ha sido una revelación para mí. Antes de sumergirnos en este tema, permíteme compartir una breve experiencia personal sobre cómo he evolucionado en mi percepción del trabajo bajo presión, algo que en muchos sentidos refleja mi acercamiento a conceptos complejos como los Branded Types.
Recuerdo cuando enorgullecerme de trabajar bajo presión era casi un distintivo de honor en mi currículum. El cumplir con fechas límite ajustadas y enfrentar proyectos complejos parecía un logro admirable.</description></item></channel></rss>