<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Oscar López</title><link>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/</link><description>Recent content in Blogs on Oscar López</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://oscareduardolp6.github.io/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El Dominio: Construyendo mi Organizador de archivos (Parte 2)</title><link>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/building-file-organizer-part-2/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/building-file-organizer-part-2/</guid><description>Lo primero en mi caso, fue plasmar en Notion las cosas que quería que tuviera mi software. Creo que es importante tener más o menos definido lo que quieres hacer antes de comenzar con el código, entre más puedas adelantar de lógica antes de comenzar a teclear mejor, aunque no siempre es posible eso.
En mi caso la lógica es muy sencilla:
Tomando un directorio base, entrar recursivamente a través de sus subcarpetas y archivos, revisando cada archivo para verificar si cumple con los criterios de organización.</description></item><item><title>Construyendo mi Organizador de archivos: Parte 1</title><link>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/building-file-organizer-part-1/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/building-file-organizer-part-1/</guid><description>Todos los días descargamos y creamos archivos, ya sea de word, excel, bloc de notas, etc. y, por lo menos en mi caso, siempre me encuentro dejando todas mis descargas en la carpeta por default y todos los archivos que creo en el escritorio con la promesa de algún día acomodarlos en un lugar adecuado. A pesar de que ese día sí llega, porque me gusta mantener mi escritorio en orden, creo que es una tarea que no debería hacer yo, sino que puedo automatizarla.</description></item><item><title>Como No Hacer servicios</title><link>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/como-no-hace-microservicios/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:35:49 -0600</pubDate><guid>https://oscareduardolp6.github.io/blogs/como-no-hace-microservicios/</guid><description>En los últimos años se ha puesto de moda el concepto de los microservicios, y con razón, esta es una arquitectura que permite desacoplar la áreas de negocio, de forma que cada una pueda escalar y evolucionar independientemente, además de evitar que si un área del sistema se cae, las caigan con ella.
Todo esto suena como una estructura idonea (y lo es), si bien ninguna estructura es perfecta, esta tiene grandes ventajas en escalabilidad y confiabilidad.</description></item></channel></rss>