<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/</link><description>Recent content in Blogs on Oscar López</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🧱 Inmutabilidad</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/immutability/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/immutability/</guid><description>Recientemente en mi trabajo me tocó enfrentarme a una base de código que carecía prácticamente por completo de la inmutabilidad. Cada vez me he intentado acercar más a los conceptos y prácticas que vienen del mundo funcional, especialmente la inmutabilidad, por lo que al estar haciendo cambios en el código eché mucho de menos esta característica, pues creo que tiene muchísimas ventajas que abordaremos en este artículo.
❔ ¿Qué es la inmutabilidad?</description></item><item><title>🕒 Task vs Promise: Encadenación</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/task-vs-promises/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/task-vs-promises/</guid><description>El primer lenguaje en el que aprendí a trabajar de forma asíncrona fue JavaScript. Al principio, me costó mucho trabajo porque era una forma de pensar completamente distinta a la que aprendí en la universidad. Una vez que logré interiorizar los principios de la programación asíncrona, me fue mucho más sencillo. Entonces, cuando comencé a trabajar en C#, de inmediato detecté las similitudes entre las Task y las Promise, pues son prácticamente equivalentes.</description></item><item><title>🛠️ Branded Types</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/branded-types/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/branded-types/</guid><description>Como desarrollador, explorar y comprender los Branded Types en TypeScript ha sido una revelación para mí. Antes de sumergirnos en este tema, permíteme compartir una breve experiencia personal sobre cómo he evolucionado en mi percepción del trabajo bajo presión, algo que en muchos sentidos refleja mi acercamiento a conceptos complejos como los Branded Types.
Recuerdo cuando enorgullecerme de trabajar bajo presión era casi un distintivo de honor en mi currículum. El cumplir con fechas límite ajustadas y enfrentar proyectos complejos parecía un logro admirable.</description></item><item><title>📊 Obsidian: Nutrición</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/nutrition-system-obsidian/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/nutrition-system-obsidian/</guid><description>A pesar de que no soy una persona fit, este año me he propuesto mejorar mi salud. Esto me ha llevado a prestar mucha más atención a la información nutricional de mis comidas y tener un mayor control sobre mi ingesta diaria. Sin embargo, como todo desarrollador, no quiero pasar demasiado tiempo realizando estas tareas de forma constante. Por ello, he desarrollado un sistema que me permite registrar las comidas a lo largo del día en combinación con mi journal.</description></item><item><title>🚀 Obsidian: Proyectos</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/projects-obsidian/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/projects-obsidian/</guid><description>Hace poco compartí cómo gestiono mi base de conocimientos, y prometí compartir los sistemas que utilizo para organizar y registrar información sobre mis metas y proyectos, tanto en el ámbito del software como en otras disciplinas.
En esta ocasión, quiero adentrarme en la manera en que estructuro y avanzo en mis proyectos, gestionando las tareas a realizar y aquellas que surgen en el camino. Como desarrollador, pero también como individuo comprometido con alcanzar metas en diversas áreas de mi vida, he ideado un sistema que me permite mantener el control y la visión global de cada proyecto, desde su concepción hasta su finalización.</description></item><item><title>Obsidian: Knowledge base</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-knowledge-organization/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-knowledge-organization/</guid><description>🗄️ Obsidian: Organización de conocimientos Hace un par de días les compartí la herramienta que yo utilizo para gestionar toda mi base de conocimiento y había prometido compartir los sistemas que yo utilizo para poder ordenar y registrar conocimiento e información sobre mis hábitos.
En esta ocasión quiero compartir la forma en la que yo organizo mis notas y las cosas que voy aprendiendo, en lo personal, yo soy desarrollador de software, entonces tengo un espacio especifico para los conocimientos y recursos que voy obteniendo acerca de tecnologías que me interesan y al ser ese mi espacio más &amp;ldquo;nutrido&amp;rdquo; será el que voy a utilizar como ejemplo.</description></item><item><title>Introducción a Obsidian</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/obsidian-introduction/</guid><description>🚀 Mi sistema de productividad personal Desde hace ya un tiempo he estado utilizando lo que ahora se conoce como journaling, desde siempre ha sido una forma de desahogo personal, ahí plasmo mis emociones, inquietudes y sentimientos, pero últimamente también ha evolucionado, gracias a herramientas como Obsidian, en lo que mucha gente puede llamar un segundo cerebro, incluso antes Obsidian se definía como eso, como una herramienta para tu segundo cerebro, aunque no me encanta el término, sí es un hecho que es una herramienta extremadamente potente.</description></item><item><title>La Monada Reader en Acción 📖</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/exploring-reader-monad/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 19:00:00 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/exploring-reader-monad/</guid><description>📖 Mi experiencia con La Monada Reader Me embarqué en un side project aparentemente trivial pero profundamente educativo. Mi tarea: construir una herramienta para gestionar inventarios, ventas y compras en una tienda. Sin embargo, más allá de la simplicidad aparente del proyecto, mi verdadero propósito radica en sumergirme en dos tecnologías que han capturado mi atención de manera notable: la programación funcional y Next.js.
🌐 Introducción Este proyecto actúa como un lienzo donde puedo aplicar y perfeccionar mis conocimientos en programación funcional, un paradigma que ofrece una perspectiva única para abordar problemas de software.</description></item><item><title>Trabajar bajo presión 🤯</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/working-underpressure/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:00:00 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/working-underpressure/</guid><description>No me gusta trabajar bajo presión Como desarrollador remoto en una empresa con una sólida cultura, debo admitir que con el tiempo he perdido el gusto por trabajar bajo presión. Recuerdo que en mi trabajo anterior, la presión era moneda corriente, con fechas límite ajustadas y proyectos que se desviaban completamente de las estimaciones. Una realidad muy diferente a la forma en que manejo las cosas ahora.
En mis primeros días al redactar mi currículum, solía enorgullecerme de ser capaz de trabajar bajo presión, y sí, lo soy&amp;hellip; bueno, efectivo en el sentido de que tal vez no hago mi mejor trabajo bajo presión, pero al menos logro completar las tareas.</description></item><item><title>El Dominio: Construyendo mi Organizador de archivos (Parte 2)</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</guid><description>Lo primero en mi caso, fue plasmar en Notion las cosas que quería que tuviera mi software. Creo que es importante tener más o menos definido lo que quieres hacer antes de comenzar con el código, entre más puedas adelantar de lógica antes de comenzar a teclear mejor, aunque no siempre es posible eso.
En mi caso la lógica es muy sencilla:
Tomando un directorio base, entrar recursivamente a través de sus subcarpetas y archivos, revisando cada archivo para verificar si cumple con los criterios de organización.</description></item><item><title>Construyendo mi Organizador de archivos: Parte 1</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-1/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-1/</guid><description>Todos los días descargamos y creamos archivos, ya sea de word, excel, bloc de notas, etc. y, por lo menos en mi caso, siempre me encuentro dejando todas mis descargas en la carpeta por default y todos los archivos que creo en el escritorio con la promesa de algún día acomodarlos en un lugar adecuado. A pesar de que ese día sí llega, porque me gusta mantener mi escritorio en orden, creo que es una tarea que no debería hacer yo, sino que puedo automatizarla.</description></item><item><title>Como No Hacer servicios</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/como-no-hace-microservicios/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 16:35:49 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/como-no-hace-microservicios/</guid><description>En los últimos años se ha puesto de moda el concepto de los microservicios, y con razón, esta es una arquitectura que permite desacoplar la áreas de negocio, de forma que cada una pueda escalar y evolucionar independientemente, además de evitar que si un área del sistema se cae, las caigan con ella.
Todo esto suena como una estructura idonea (y lo es), si bien ninguna estructura es perfecta, esta tiene grandes ventajas en escalabilidad y confiabilidad.</description></item></channel></rss>