<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Making File Organizer on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/tags/making-file-organizer/</link><description>Recent content in Making File Organizer on Oscar López</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/tags/making-file-organizer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El Dominio: Construyendo mi Organizador de archivos (Parte 2)</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</guid><description>Lo primero en mi caso, fue plasmar en Notion las cosas que quería que tuviera mi software. Creo que es importante tener más o menos definido lo que quieres hacer antes de comenzar con el código, entre más puedas adelantar de lógica antes de comenzar a teclear mejor, aunque no siempre es posible eso.
En mi caso la lógica es muy sencilla:
Tomando un directorio base, entrar recursivamente a través de sus subcarpetas y archivos, revisando cada archivo para verificar si cumple con los criterios de organización.</description></item><item><title>Construyendo mi Organizador de archivos: Parte 1</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-1/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-1/</guid><description>Todos los días descargamos y creamos archivos, ya sea de word, excel, bloc de notas, etc. y, por lo menos en mi caso, siempre me encuentro dejando todas mis descargas en la carpeta por default y todos los archivos que creo en el escritorio con la promesa de algún día acomodarlos en un lugar adecuado. A pesar de que ese día sí llega, porque me gusta mantener mi escritorio en orden, creo que es una tarea que no debería hacer yo, sino que puedo automatizarla.</description></item></channel></rss>