<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Programación Funcional on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/tags/programaci%C3%B3n-funcional/</link><description>Recent content in Programación Funcional on Oscar López</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/tags/programaci%C3%B3n-funcional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🏗️ Métodos `Is`</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/is-methods/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/is-methods/</guid><description>Últimamente he estado muy adentrado en la programación funcional con lenguajes como Typescript y en mucha menos medida con Haskell y más allá de las partícularidades de la programación funcional como Monadas , me ha llamado la atención conceptos relacionado con tipado, como los Union Types y las utilidades con la que viene.
Entre estas útilidades he aprendido el concepto de hacer que los estados inválidos sean irrepresentables, es decir evitar los métodos de la forma isX y en lugar de tener que estar verificando esas condiciones, saber, por el simple tipado, que tu estado es inválido.</description></item><item><title>La Monada Reader en Acción 📖</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/exploring-reader-monad/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 19:00:00 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/exploring-reader-monad/</guid><description>📖 Mi experiencia con La Monada Reader Me embarqué en un side project aparentemente trivial pero profundamente educativo. Mi tarea: construir una herramienta para gestionar inventarios, ventas y compras en una tienda. Sin embargo, más allá de la simplicidad aparente del proyecto, mi verdadero propósito radica en sumergirme en dos tecnologías que han capturado mi atención de manera notable: la programación funcional y Next.js.
🌐 Introducción Este proyecto actúa como un lienzo donde puedo aplicar y perfeccionar mis conocimientos en programación funcional, un paradigma que ofrece una perspectiva única para abordar problemas de software.</description></item></channel></rss>