<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Typescript on Oscar López</title><link>https://oscarlp6.dev/tags/typescript/</link><description>Recent content in Typescript on Oscar López</description><generator>Hugo</generator><language>es-MX</language><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oscarlp6.dev/tags/typescript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🏗️ Métodos `Is`</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/is-methods/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/is-methods/</guid><description>Últimamente he estado muy adentrado en la programación funcional con lenguajes como Typescript y en mucha menos medida con Haskell y más allá de las partícularidades de la programación funcional como Monadas , me ha llamado la atención conceptos relacionado con tipado, como los Union Types y las utilidades con la que viene.
Entre estas útilidades he aprendido el concepto de hacer que los estados inválidos sean irrepresentables, es decir evitar los métodos de la forma isX y en lugar de tener que estar verificando esas condiciones, saber, por el simple tipado, que tu estado es inválido.</description></item><item><title>🕒 Task vs Promise: Encadenación</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/task-vs-promises/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/task-vs-promises/</guid><description>El primer lenguaje en el que aprendí a trabajar de forma asíncrona fue JavaScript. Al principio, me costó mucho trabajo porque era una forma de pensar completamente distinta a la que aprendí en la universidad. Una vez que logré interiorizar los principios de la programación asíncrona, me fue mucho más sencillo. Entonces, cuando comencé a trabajar en C#, de inmediato detecté las similitudes entre las Task y las Promise, pues son prácticamente equivalentes.</description></item><item><title>🛠️ Branded Types</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/branded-types/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/branded-types/</guid><description>Como desarrollador, explorar y comprender los Branded Types en TypeScript ha sido una revelación para mí. Antes de sumergirnos en este tema, permíteme compartir una breve experiencia personal sobre cómo he evolucionado en mi percepción del trabajo bajo presión, algo que en muchos sentidos refleja mi acercamiento a conceptos complejos como los Branded Types.
Recuerdo cuando enorgullecerme de trabajar bajo presión era casi un distintivo de honor en mi currículum. El cumplir con fechas límite ajustadas y enfrentar proyectos complejos parecía un logro admirable.</description></item><item><title>El Dominio: Construyendo mi Organizador de archivos (Parte 2)</title><link>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 20:25:35 -0600</pubDate><guid>https://oscarlp6.dev/blogs/building-file-organizer-part-2/</guid><description>Lo primero en mi caso, fue plasmar en Notion las cosas que quería que tuviera mi software. Creo que es importante tener más o menos definido lo que quieres hacer antes de comenzar con el código, entre más puedas adelantar de lógica antes de comenzar a teclear mejor, aunque no siempre es posible eso.
En mi caso la lógica es muy sencilla:
Tomando un directorio base, entrar recursivamente a través de sus subcarpetas y archivos, revisando cada archivo para verificar si cumple con los criterios de organización.</description></item></channel></rss>